純粹私怨借刀定有預謀散播假消息

無端端有幾個post都係俾人屈，我唔覺得會咁巧合係私怨，係敵人有預謀去做為咗達成兩點

1) 影響information flow, 不能否認information flow係依場抗爭嘅關鍵，如果不斷發放一啲假嘅消息會影響到所有消息嘅可信度。如果每一件事都要fact check先信得過，咁information flow就會變得無咁flexible. 從而影響行動力。

2) 被屈嘅人都有機會係反修訂嘅人，而因為一兩句假話無端端俾盟友圍攻，會大大減低本有嘅凝聚力。

暫時除咗常fact check我都無其他建議，只不過有時一定嘅陰謀論係要有，先可以擋得到敵人嘅計謀。記得喺衝動發表comment出嚟之前主意返消息來源係咪真係可信。